{
    "name":"Level5",
    "capacity":31,
    "questions":[
        {
            "id":0,
            "question":"O Distrito Federal faz divisa com qual estado brasileiro?",
            "answers":["Goiás", "Mato Grosso do Sul", "Mato Grosso"],
            "correct":0,
            "fact":"O Distrito Federal só faz fronteiras com terras goianas.",
            "url":""
        },
		{
            "id":1,
            "question":"Qual a capital do Distrito Federal?",
            "answers":["Brasília", "Campo Grande", "Goiânia"],
            "correct":0,
            "fact":"Brasília é a capital do Distrito Federal e foi inaugurada em 1960.",
            "url":""
        },
		{
            "id":2,
            "question":"Quais as principais atividades econômicas do centro-oeste do Brasil?",
            "answers":["turismo, agropecuária e indústria", "Agricultura, pecuária e extrativismo mineral/vegetal", "comércio, mineração e agricultura"],
            "correct":1,
            "fact":"As principais atividades econômicas da região centro-oeste do Brasil são agricultura, pecuária, extrativismo mineral e vegetal.",
            "url":""
        },
		{
            "id":3,
            "question":"No(a)  _______________________ a economia é baseada principalmente na prestação de serviços.",
            "answers":["Capital do Mato Grosso", "Setor secundário", "Distrito Federal"],
            "correct":2,
            "fact":"A economia do Distrito Federal se baseia, principalmente, na prestação de serviços.",
            "url":""
        },
		{
            "id":4,
            "question":"A região centro-oeste é composta por:",
            "answers":["3 estados e 1 distrito federal", "4 estados", "3 estados"],
            "correct":0,
            "fact":"A região Centro-Oeste brasileira é formada pelos estados do Goiás, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul e o Distrito Federal.",
            "url":""
        },
		{
            "id":5,
            "question":"O _____________________ é a  menor unidade federativa do país e está situado na região centro-oeste.",
            "answers":["Distrito Federal", "Mato Grosso do Sul", "Espírito Santo"],
            "correct":0,
            "fact":"O Distrito Federal ocupa a  menor porção territorial do país.",
            "url":""
        },
		{
            "id":6,
            "question":"Qual a sigla que identifica o Distrito Federal?",
            "answers":["GO", "MS", "DF"],
            "correct":2,
            "fact":"Identificamos o Distrito Federal como DF.",
            "url":""
        },
		{
            "id":7,
            "question":"A maior parte  da população do centro-oeste está localizada em:",
            "answers":["Mato Grosso do Sul", "Goiás", "Distrito Federal"],
            "correct":1,
            "fact":"Segundo o IBGE, Goiás é o estado mais populoso da região Centro-Oeste do Brasil.",
            "url":""
        },
		{
            "id":8,
            "question":"Qual estado pertencente ao centro-oeste tem o maior Produto Interno Bruto per capita do país?",
            "answers":["Mato Grosso do Sul", "Goiás", "Distrito Federal"],
            "correct":2,
            "fact":"O Distrito Federal possui o maior Produto interno bruto (PIB) do país. O PIB representa a soma (em valores monetários) de todos os bens e serviços finais produzidos numa determinada região (quer sejam países, estados ou cidades), durante um período determinado (mês, trimestre, ano etc).",
            "url":""
        },
		{
            "id":9,
            "question":"A região centro-oeste apresenta um clima ____________________ com duas estações bem definidas: ________________________, ________________.",
            "answers":["Tropical semiúmido; Um verão quente, úmido e chuvoso e um inverno ameno e seco.", "Tropical; Um verão ameno e úmido e um inverno rígido e chuvoso.", "Subtropical; Um verão quente, úmido e chuvoso e um inverno ameno e seco."],
            "correct":0,
            "fact":"A região Centro-Oeste é um local quente. O clima é o tropical semiúmido, os verões são quentes e chuvosos e o inverno é frio e seco.",
            "url":""
        },
		{
            "id":10,
            "question":"Qual o tipo de vegetação que predomina no centro-oeste?",
            "answers":["Mata atlântica", "Cerrado", "Litorânea "],
            "correct":1,
            "fact":"O cerrado, tipo de savana com gramíneas altas, árvores e arbustos esparsos, de troncos retorcidos, folhas duras e raízes longas, adaptadas à procura de água no subsolo.",
            "url":""
        },
		{
            "id":11,
            "question":"_________________  é a capital do Mato Grosso do Sul.",
            "answers":["Corumbá", "Bela Vista", "Campo Grande "],
            "correct":2,
            "fact":"A capital do Mato Grosso do Sul é Campo Grande.",
            "url":""
        },
		{
            "id":12,
            "question":"Qual as principais cidades do estado de Goiás?",
            "answers":["Aparecida, Anápolis e Goiânia", "Goiânia, Corumbá e Trindade", "Goiânia, Campo Grande e Anápolis "],
            "correct":0,
            "fact":"Aparecida, Anápolis e Goiânia estão entre as cidades mais importantes do estado goiano.",
            "url":""
        },
		{
            "id":13,
            "question":"Qual cidade é conhecida como a 'capital do cerrado'?",
            "answers":["Goiânia", "Anápolis", "Trindade"],
            "correct":0,
            "fact":"Goiânia é conhecida como a capital do cerrado.",
            "url":""
        },
		{
            "id":14,
            "question":"Arroz com pequi, bolinho de arroz, pamonha são comidas típicas de qual região brasileira?",
            "answers":["Centro-Oeste", "Sul", "Norte"],
            "correct":0,
            "fact":"A região centro-oeste possui uma gastronomia variada tendo iguarias como: arroz com pequi, bolinho de arroz, pamonha, empadão goiano entre outras.",
            "url":""
        },
		{
            "id":15,
            "question":"Complete a sentença de forma a torná-la verdadeira: \n O turismo na região Centro-Oeste é baseado nas belezas naturais de lugares como: o _________, a ___________________, a ________________, o Parque Nacional das Emas, as cidade de _________ e Pirenópolis.",
            "answers":["Pantanal, Chapada dos Guimarães, Chapada dos Veadeiros, Bonito", "Pantanal, Chapada Diamantina, Chapada dos Veadeiros, Anápolis", "Chapada Diamantina, Chapada dos Veadeiros, Pantanal, Porto Seguro"],
            "correct":0,
            "fact":"O turismo no Centro-Oeste é baseado nas belezas naturais de lugares como: o Pantanal, a Chapada dos Guimarães, a Chapada dos Veadeiros, o Parque Nacional das Emas, as cidade de Bonito e Pirenópolis.",
            "url":""
        },
		{
            "id":16,
            "question":"Goiás é banhado por três principais bacias hidrográficas:",
            "answers":["Bacia do rio Paraná, bacia Amazônica e bacia do Paraguai.", "Bacia do Tocantins, a Bacia do rio Paraná, e a Bacia do Araguaia.", "Bacia do Paraguai, Bacia  do Tocantins e a Bacia do São Francisco"],
            "correct":1,
            "fact":"Goiás é banhado por quatro bacias hidrográficas: a Bacia do rio Paraná, a Bacia do Tocantins, a Bacia do rio Araguaia.",
            "url":""
        },
		{
            "id":17,
            "question":"A cidade de Brasília foi planejada e tem um formato de um meio de transporte. Que meio de transporte é esse?",
            "answers":["Barco", "Carro", "Avião"],
            "correct":2,
            "fact":"Brasília tem formato de avião. \n Imagem de satélite",
            "url":"l5q17"
        },
		{
            "id":18,
            "question":"'É uma área de mais de 140 mil km² e localiza-se na região Centro-Oeste do Brasil. É considerada Patrimônio Ambiental e classificado como Reserva da Biosfera pela UNESCO. É uma área extremamente rica em biodiversidade'. O texto se refere a qual bioma brasileiro?",
            "answers":["Pantanal", "Mata de Araucária", "Mata Atlântica"],
            "correct":0,
            "fact":"O Pantanal matogrossense é uma área de mais de 140 mil km² e localiza-se na região Centro-Oeste do Brasil. É considerada Patrimônio Ambiental e classificado como Reserva da Biosfera pela UNESCO. É uma área extremamente rica em biodiversidade.",
            "url":""
        },
		{
            "id":19,
            "question":"A vegetação que recobria originalmente toda a Região Centro-Oeste:",
            "answers":["Mata Atlântica", "Floresta Equatorial Amazônica", "Cerrado"],
            "correct":2,
            "fact":"A vegetação que recobria originalmente toda a Região Centro-Oeste é o cerrado.",
            "url":""
        },
		{
            "id":20,
            "question":"A única alternativa abaixo que NÃO compõe a Região Centro-Oeste do Brasil é:",
            "answers":["Mato Grosso", "Tocantins", "Mato Grosso do Sul"],
            "correct":1,
            "fact":"A região Centro-Oeste é formada por três estados (Goiás, Mato Grosso e Mato Grosso do Sul) e pelo Distrito Federal. O Tocantins faz parte da região Norte do país.",
            "url":""
        },
		{
            "id":21,
            "question":"Complete corretamente a sentença: \n A região Centro-Oeste é formada por _____ estados e pelo Distrito Federal, onde se encontra _______________, a capital do país.",
            "answers":["quatro, Brasília", "três, Brasília", "três, Goiânia"],
            "correct":1,
            "fact":"A região Centro-Oeste é formada por três estados (Goiás, Mato Grosso e Mato Grosso do Sul) e pelo Distrito Federal, onde se encontra Brasília, a capital do país.",
            "url":""
        },
		{
            "id":22,
            "question":"Além de fazer limites com vários estados brasileiros, o Centro-Oeste também se limita com os seguintes países:",
            "answers":["Bolívia e Paraguai", "Peru e Chile", "Uruguai e Argentina"],
            "correct":0,
            "fact":"A região centro-oeste do Brasil faz fronteira com dois países sul americanos, Bolívia e Paraguai. Sua posição central é a única que permite ligação de fronteira com todas as outras regiões brasileiras.",
            "url":""
        },
		{
            "id":23,
            "question":"Ao NORTE, a região Centro-Oeste se limita com os estados: ___________, __________, _________, ________, todos pertencentes à região norte.",
            "answers":["Rondônia, Amazonas, Pará, Tocantins", "Roraima, Rondônia, Pará, Tocantins", "Amazonas, Roraima, Amapá, Pará"],
            "correct":0,
            "fact":"Ao NORTE, a região Centro-Oeste se limita com os estados: Rondônia, Amazonas, Pará, Tocantins, todos pertencentes à região norte do Brasil.",
            "url":""
        },
		{
            "id":24,
            "question":"A região Centro-Oeste faz limite com o estado do  ____________________ que pertence à região Sul brasileira.",
            "answers":["Santa Catarina", "Paraná", "Rio Grande do Sul"],
            "correct":1,
            "fact":"A região Centro-Oeste faz limite com o estado do Paraná que pertence à região Sul do Brasil.",
            "url":""
        },
		{
            "id":25,
            "question":"Assinale a alternativa que associa de forma correta, a área do Centro-Oeste com a atividade mais importante ali desenvolvida.",
            "answers":["Chapada dos Guimarães / coleta de babaçu", "Sul de Mato Grosso do Sul / mineração de quartzo", "Planície do Pantanal / criação extensiva de gado"],
            "correct":2,
            "fact":"As principais atividades econômicas desenvolvidas no pantanal são a pecuária, a pesca e o turismo. Neste caso, a criação extensiva de gado.",
            "url":""
        },
		{
            "id":26,
            "question":"A região Centro-Oeste não faz fronteira com o Estado:",
            "answers":["Roraima", "Rondônia", "Bahia"],
            "correct":0,
            "fact":"A região Centro-Oeste não faz fronteira com a Roraima.",
            "url":""
        },
		{
            "id":27,
            "question":"'É uma área com aproximadamente 100 000km², com altitudes de 100 e 200m, estendendo-se além das fronteiras do Brasil. A região é marcada pelo ciclo das águas. No período da cheia, os rios extravasam de seus leitos e no período da vazante, ocorre  contribuição de sedimentos e material orgânico dos rios aos solos da região' O texto refere-se à região:",
            "answers":["da Mata de Cocais", "da Amazônia", "do Pantanal"],
            "correct":2,
            "fact":"",
            "url":""
        },
		{
            "id":28,
            "question":"(Mackenzie)'É a região brasileira menos industrializada, registrando-se aí grande crescimento do extrativismo mineral e, nas últimas décadas, o crescimento da população foi acelerado.' Trata-se do:",
            "answers":["Sudeste", "Nordeste", "Centro-Oeste"],
            "correct":2,
            "fact":"O Centro-Oeste é a região brasileira menos industrializada, registrando-se aí grande crescimento do extrativismo mineral e, nas últimas décadas, o crescimento da população foi acelerado. O Sudeste é a região mais populosa e industrializada do país.",
            "url":""
        },
		{
            "id":29,
            "question":"(PUC Minas) 'Foi ocupada com pecuária extensiva em pastos naturais; suas terras não são muito férteis; existência de seis meses de seca de abril a setembro; grande parte de seu bioma já perdeu a cobertura vegetal original; atualmente vem sendo ocupada por extensas plantações de soja'. Essas características referem-se:",
            "answers":["ao planalto Meridional", " à região do Cerrado", "ao sertão Nordestino"],
            "correct":1,
            "fact":"A região do Cerrado foi ocupada com pecuária extensiva em pastos naturais; suas terras não são muito férteis; existência de seis meses de seca de abril a setembro; grande parte de seu bioma já perdeu a cobertura vegetal original; atualmente vem sendo ocupada por extensas plantações de soja.",
            "url":""
        },
		{
            "id":30,
            "question":"Fruto típico do cerrado brasileiro de cor amarela e cheiro bem característicos muito utilizado cozido no arroz.",
            "answers":["Manga", "Pequi", "Ingá"],
            "correct":1,
            "fact":"Pequi é um fruto típico do Cerrado, cuja nome vem do Tupi e significa 'pele espinhenta'. \n Arroz com Pequi (Foto: Cristina Ferraz)",
            "url":"l5q30"
        }      
	]
}

